---
title: "Bauteildaten"
weight: 1
---
Wenn aus kleinen Spielkindern große Spielkinder werden, wachsen auch die
Ansprüche.
Aus vielen Kinderzimmer-"fischertechnikern" wuchsen im Laufe der Jahre
Ingenieure heran.
Und so ist es nicht verwunderlich, dass der Bedarf an Wissen um die
verwendeten Bauteile mitgewachsen ist.

Nun ist es wohl eher die
[Elektronik](../elektronik)
und die
[Computerei](../computing)
, die einen nie enden wollenden Informationsdurst auszeichnet.
Aber es gibt da auch noch die etwas grundlegenderen Bauteile wie zum Beispiel
Lämpchen und Motore, die bei falschem Einsatz Schaden leiden.
[Pneumatik](../pneumatik)
oder gar
[Hydraulik](../hydraulik)
sind Themen, mit denen sich der interessierte fischertechniker
auch befassen kann.
Sogar zu den mechanischen fischertechnik-Bausteinen selbst gibt es manche
verblüffende Erkenntnis, die nicht von [fischertechnik]
(https://www.fischertechnik.de) stammt.

<!-- https://www.ftcommunity.de/wiki1b8f.html?action=show&topic_id=40 (Uffi)
=> erledigt -->
<!-- https://www.ftcommunity.de/wikicec6.html?action=show&topic_id=39 (Magier)
=> erledigt -->
